IT vendor, dist, SI 前景討論

小弟我係呢行都10年，見到原來喺呢度有好多人從事呢個行業，不如大家討論下呢個行業發展，除咗唔會答自爆問題，乜都討論得,

如果有Fg想了解，可以睇吓下面定義

我哋呢行分四層
End user : 即係客戶，買嘢嘅時候會搵si 落單

SI-solution integrator: 搵不同vendor solution 滿足客戶要求，會向dist 落單，出名公司例如pccw , ASL, 等等

Dist: distributor, 分銷商：主要係做vendor 同SI 漂亮，負責儲貨，數期，甚至會可以安裝，比較出名公司例如Ingram, innovix , 等等

Vendor -廠家，例如ibm; Huawei : Cisco 等等，佢哋主要係同分銷商交易

Dist: distributor, 分銷商：主要係做vendor 同SI 橋樑，負責儲貨，數期，甚至會可以安裝，比較出名公司例如Ingram, innovix , 等等

純粹傾下前景，我有個同學都係入邊，然後俾人掉咗去出邊做嘢，都未返過公司

返緊dist 留名

Accenture算係邊種

SI ?

[

巴打可唔可以留tg，我準備入去做

我自己都想知有咩分別..明明係做presales唔知點解會做埋post sales d野
不過個客出到聲問你搵你幫手又無理由say no

Si and dist 多數會溝埋一齊
Vendor 就多數分得清楚

Pre係要跟sales 一齊度橋叫個客買嘢，
Post 就係客人買完野之後要完成工作。

我覺得呢行大部份做engineer 都似post sales .佢哋都唔識得同人吹水同賣野

人工上當然pre 貴

有時implementation 爆獲都會收到個客電話雖然好想forward 佢去post sales hotline 但為咗keep住關係又會多手搞埋佢

我發現近呢幾年SI同dist既presales好似成日都唔夠人，通常幾個sales先分到一個presales。反而vendor就多數一對一mapping

錢呀施主，你知唔知一個pre sales 喺vendor 幾多錢人工？annual 600k 至1.x M 🤭
試問我哋啲濕鳩公司點會有錢請佢地

600k
你越咁講我就越覺得自己做緊廉價勞工

一定係pre

hardware equipment嗰邊？
幾多年經驗？ 人工大約幾多

其實我想知D SI Support service D人係點黎
識果隻solution既都做左System Engineer啦 點會仲有人做Support Engineer

做support 多數係得1-2年IN HOUSE 甚至沒經驗都會

師兄係咩position?

搵工中留名

都要睇grading架下嘛
如果做2, 3年就咁高都幾誇

做SI + Dist + Vendor partner 既0 code consultant前景如何
IT狗遇到D西客真係好煩
email 電話答問題都無半日
但係大把野等住做
你班客唔該用腦思考一下需唔需要問 之前有無問過先問得唔得

請問system engineer 主要職務係要做咩同要識啲咩

唔好意思漏咗講，做得vendor presales 最少10年經驗

睇下咩公司，多數係幫客裝野同埋做保養

剩係知有啲SI engineer做做下就走出嚟自己開檔

除非有水喉寫住，如果唔係唔好亂來，仲辛苦過自己打工

岩岩由engineer開始轉型做presales
但其實不論係pre定post 個市都真係好缺人
問d fd有冇人介紹都係冇

有無話幾多年經驗先上到做engineer
SI邊方面好前景啲 例如 security, network etc

跟細 SI = 食屎

點跟？

Fg 通常做Maint support 先

你做 pro-sale 咪跟到囉

想問下大家對vendor cert嘅睇法
考黎其實有冇用？
係咪間間公司都會要你去考?

Vendor唔做sales邊有前景？
It狗前景咪日日ot中年做到周身病成個老貓咁

用途不大
但公司比錢考咪考下囉

presale梗係口材好啦，講到天花龍鳳，賣左先算
做個陣係post sales做咋麻做唔到又要比客屌

最憎d 19 presale 個客話咩都得，做個時出事搵佢又搵唔到，錢就你賺屎就我地執

老細隻眼開隻眼閉
跟本唔怕做臭做朵
你見班工程佬走幾轉d sale都死就知

SI Post Sales 路過,,,,

其實我覺得一個有實力嘅pre sales ，佢要求嘅technical background 會比post sales 更多，人哋高人工係值得攞㗎

則係話要熟曬 Language architect 嗰啲？

邊方面

要識technical得黎仲要講到野識present
要知道個客想要咩
始終班sales唔識technical
淨係識做yesman
咁就靠presales去幫post sales
識砌有時真係唔難
你做十次二十次唔識極有個譜
反而係要同個客講返人話呢part最難
講得tech d佢都叫你唔好講火星話

工程想轉行入黎了解多啲！
如果想入行有無咩途經推薦?

做si白紙人工實比人撳到好低
Dist vendor又好大機會都唔show你
諗清楚先好
如果唔介意人工低又肯學肯做
大鋪就多數做死一樣
細鋪就乜都要識
睇你自己點揀

巴打 想問下SI條Carrer path點行?
利申: 19fg 得pccw solutions gt offer

見product team d人多數都好好景咁

新入職 ASL 好似好低人工，兩皮都冇，痴撚線

而家係細si做緊，pre同post都要做，超級辛苦

係已經走左勁多喎
但始終大地個名係威d, 要黎寫靚cv移民我覺得ok

fg都有接近兩皮仲想點
你地呢一代已經好幸福架喇

首先唔會人工低啦
乜都要識都唔係disadvantage黎

FG乜公司會有2皮
Programmer就有可能

唔想教精你地

Fg依家有18k係基本啦 18k都比唔到既唔做好過

Yes , 大地如果你唔係English native speaker 真係咪入去，成間聯合國，咩國籍都有

佢應該唔知市場有幾缺人

19fg 路過留名

Lm

變晒啦間公司